<resources>
    <string name="nav_food">Mensen</string>
    <string name="nav_map">Karte</string>
    <string name="nav_settings">Einstellungen</string>
    <string name="pref_imprint">Impressum</string>
    <string name="nav_license">Lizenzen</string>
    <string name="nav_card_history">Guthaben</string>
    <string name="nav_news">Neuigkeiten</string>
    <string name="pref_autostart_summary">App wird automatisch gestartet, sobald eine eMeal-Karte erkannt wurde.</string>
    <string name="pref_map_summary">Bei WLan-Verbindung wird die Dresdenkarte beim Start der Kartenansicht auf das Gerät heruntergeladen.</string>
    <string name="pref_autostart_title">NFC-Autostart</string>
    <string name="pref_map_title">Offline-Karte</string>
    <string name="balance_check_balance">Aktuelles Guthaben</string>
    <string name="balance_check_last_transaction">Letzte Abbuchung</string>
    <string name="pref_share_image_title">Bilder zum Gericht teilen</string>
    <string name="pref_share_image_summary">Einige wenige Apps (Threema, FB Messenger...) teilen leider nur das Bild ohne Text, wenn diese Option aktiviert ist.</string>
    <string name="meals_no_food">Heute gibt es hier leider kein Essen.</string>
    <string name="no_data_available">Keine Daten vorhanden.</string>
    <string name="imprint_credits">Ein großes Dankeschön an die zuvor genannten Entwickler, die ihren Quellcode als freie Software zur Verfügung stellen und somit die Entwicklung von mensaDD unterstützt haben.\n\nWeiterer Dank gilt Paul für die Unterstützung bei der Entwicklung und der Perry Rhodan Youth für das Testen während der Entwicklungsphase.\n\nUnd letztendlich auch ein großes Dankeschön an die Nutzer dieser App und deren oft sehr hilfreiches Feedback! ;-)</string>
    <string name="imprint_license">Die Guthabenabfrage wurde mithilfe des Codes von <![CDATA[<a href="https://github.com/jakobwenzel/MensaGuthaben">Jakob Wenzel</a>]]> und <![CDATA[<a href="https://github.com/codebutler/farebot">Farebot</a>]]> umgesetzt. Für die Graphvisualisierung der Guthabenwerte wurde <![CDATA[<a href="https://github.com/lecho/hellocharts-android">hellocharts</a>]]> genutzt. Die Kartenansicht wurde mithilfe des <![CDATA[<a href="https://www.mapbox.com/android-sdk/">Mapbox Android SDK</a>]]> realisiert. Für die Bottom Navigation wurde <![CDATA[<a href="https://github.com/sephiroth74/Material-BottomNavigation">Material-BottomNavigation</a>]]> genutzt.\n\nDer Quelltext von mensaDD ist auf <![CDATA[<a href="https://github.com/julianctni/mensaDD">GitHub</a>]]> frei verfügbar, lizenziert unter GPL.</string>
    <string name="imprint_credits_header">Danksagungen</string>
    <string name="imprint_license_header"><![CDATA[Lizenzen & Co.]]></string>
    <string name="imprint_general_header">Allgemeines</string>
    <string name="imprint_general">Für Ungenauigkeiten bei den Speiseplänen und anderen Angaben zu den Mensen übernehme ich keine Haftung.\n\nDie Speisepläne werden serverseitig von der Webseite des Studentenwerks heruntergeladen und ausgelesen.\n\nBei Fragen, Wünschen und Anregungen einfach eine Nachricht schreiben.</string>
    <string name="content_share">Teilen</string>
    <string name="content_share_hungry">#Hunger</string>
    <string name="img_load_no_connection">Bild konnte wegen fehlender Internetverbindung nicht geladen werden.</string>
    <string name="load_meals_technical">Speisepläne konnten aus technischen Gründen nicht geladen/aktualisiert werden.</string>
    <string name="balance_already_saved">Guthaben wurde bereits gespeichert.</string>
    <string name="balance_saved">Aktuelles Guthaben wurde gespeichert.</string>
    <string name="balance_check_fail">Karte konnte nicht gelesen werden.</string>
    <string name="balance_check_card_not_supported">Karte nicht unterstützt.</string>
    <string name="balance_check_last_check">Letzte Überprüfung</string>
    <string name="balance_check_history">Guthabenverlauf</string>
    <string name="balance_check_last_transactions">Letzte Abbuchungen</string>
    <string name="balance_check_not_enough_data">Nicht genügend Datensätze vorhanden.</string>
    <string name="balance_check_footnote">Alle hier angezeigten Daten werden ausschließlich lokal auf deinem Gerät gespeichert. Bei einer Neuinstallation werden diese somit gelöscht. Manuelles Löschen der Daten ist in den Einstellungen möglich.</string>
    <string name="meals_loading_progress">Speiseplan wird geladen...</string>
    <string name="pref_reset_summary">Alle lokal gespeicherten Speisepläne, Prioritätsdaten der Mensaliste und Guthabendaten werden gelöscht.</string>
    <string name="pref_reset_title">Daten löschen</string>
    <string name="send_feedback_mail">Feedback E-Mail verfassen</string>
    <string name="tutorial_header">Willkommen</string>
    <string name="tutorial_design_header">Design</string>
    <string name="tutorial_design_content">Das Design wurde komplett überarbeitet. Die Startseite stellt eine Liste aller Mensen dar. Je häufiger du eine Mensa auswählst, desto weiter oben erscheint sie in der Liste. Das Hauptmenü lässt sich per Swipe vom linken Displayrand öffnen.</string>
    <string name="tutorial_map_header">Kartenansicht</string>
    <string name="tutorial_balance_header">Guthabencheck (NFC)</string>
    <string name="tutorial_balance_content">Um das Guthaben deiner eMeal-Karte zu überprüfen, genügt es, die Karte bei eingeschaltetem NFC an das Handy zu halten. In den Einstellungen lässt sich aktivieren, dass sich mensaDD automatisch öffnet, sobald die Karte erkannt wurde.</string>
    <string name="tutorial_balancehistory_header">Guthabenverlauf</string>
    <string name="tutorial_balancehistory_content">Wenn du dein Guthaben abrufst, kannst du diese Daten über den Speichern-Button persistent auf deinem Gerät speichern. Im Menü kannst du dir anschließend den Verlauf deines Mensaguthabens anschauen.</string>
    <string name="tutorial_map_content">Alternativ zur Listenansicht lassen sich nun auch alle Mensen auf einer Karte anzeigen. Diese erreichst du über das Hauptmenü.</string>
    <string name="tutorial_other_header">Sonstiges</string>
    <string name="tutorial_other_content">Falls euch die App gefällt oder ihr Dinge vermisst, würde ich mich über Feedback in Form einer Mail (siehe Impressum) oder einer Bewertung im Play Store freuen!</string>
    <string name="tutorial_button_continue">Weiter</string>
    <string name="tutorial_button_close">Schliessen</string>
    <string name="tutorial_button_back">Zurück</string>
    <string name="canteens_loading_progress">Mensen werden geladen...</string>
    <string name="tutorial_header_content">zu Version 3.0 von mensaDD! Es gibt viel Neues zu entdecken. Ich wünsche viel Spaß damit und stets guten Appetit! ;-)</string>
    <string name="delete_data">Daten wurden erfolgreich gelöscht.</string>
    <string name="app_version">Version 3.0 / Feb 2018</string>
    <string name="pref_veg_meals_title">Grüne Gerichte</string>
    <string name="pref_veg_meals_summary">Vegane und vegetarische Gerichte grün einfärben</string>
    <string name="meals_no_image">kein Bild verfügbar</string>
    <string name="meals_loading_image">Bild wird geladen...</string>
    <string name="news_share_button">Teilen</string>
    <string name="icon_favorite">Favorit</string>
    <string name="news_details_button">Details</string>
    <string name="image_meal">Foto des Gerichts</string>
    <string name="menu_settings">Einstellungen</string>
    <string name="menu_show_position">Aktuelle Position</string>
    <string name="menu_send_feedback">Feedback senden</string>
    <string name="menu_set_favorite">Als Favorit setzen</string>
    <string name="tutorial_news_content">In einem neuen Bereich der App sind nun die aktuellsten Neuigkeiten des Studentenwerks einsehbar. Diese beziehen sich auf Mensen und diverse Sonderaktionen. Du erreichst den Bereich über die neue Navigationsleiste. Neuigkeiten können zusätzlich geteilt und direkt auf der Website des Studentenwerks angezeigt werden.</string>
    <string name="tutorial_navigation_header">Navigation</string>
    <string name="tutorial_navigation_content">Die verschiedenen Menüpunkte (Mensen, Karte,...) finden sich nun am unteren Display-Rand. Sie sind von jeder Seite aus einsehbar.</string>
    <string name="tutorial_news_header">Neuigkeiten</string>
    <string name="tutorial_favorites_content">Du kannst ab sofort deine Lieblingsmensen als solche markieren. Sie werden dann automatisch oben in der Liste erscheinen.</string>
    <string name="tutorial_favorites_header">Favoriten</string>
    <string name="toast_enable_location">Du musst zunächst die Ortung in den Systemeinstellungen aktivieren.</string>


</resources>
